\begin{exoApp}{10}{1}[Justifications]
Les suites suivantes sont elles arithmétiques ? géométriques ?
\begin{enumerate}
	\item La suite $u$ définie pour tout $n$ par $u_n=3n+5$.\vspace*{2mm}
	\item La suite $v$ définie pour tout $n$ par $v_n=\frac{n+1}{n^2+1}$.\vspace*{2mm}
	\item La suite $w$ définie pour tout $n$ par  $w_n=3\times 2^n$.
\end{enumerate}

\begin{methode}
Pour montrer qu'une suite est arithmétique, on calcule $u_{n+1}-u_n$. Pour montrer qu'elle est géométrique, on part de $u_{n+1}$ pour essayer de montrer qu'elle s'écrit $qu_n$.\\Pour montrer qu'une suite n'est ni arithmétique, ni géométrique, on calcule les premiers termes et on les utilise pour le montrer.
\end{methode}
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Remarquons que, pour tout entier $n$, $u_{n+1}-u_n=3$. La suite $(u_n)$ est donc arithmétique, de raison $3$ et de premier terme $u_0=5$.
	\item On a $v_0=1$, $v_1=1$ et $v_2=\frac{3}{5}$. On remarque alors que
		$$v_1-v_0=0\textrm{ et } v_2-v_1=-\frac{2}{5} \neq v_1-v_0$$
		La suite $v$ n'est donc pas arithmétique.\\
		De même, on a
		$$\frac{v_1}{v_0}=1 \textrm{ et } \frac{v_2}{v_1}=\frac{3}{5}\neq \frac{v_1}{v_0}$$
		La suite $v$ n'est pas géométrique.
	\item Remarquons que, pour tout entier $n$, $w_{n+1}=3\times 2^{n+1}=2\times 3\times 2^n=2\times w_n$. La suite $(w_n)$ est donc géométrique, de raison $2$ et de premier terme $w_0=3$.
\end{itemize}
\end{correction}
